居屋2017(2)

上一個post

想問係咪一定要親身交表？
郵寄個地址好似冇寫明，
定其實係九龍横頭磡。。。。。客務中心第一層平台 居屋銷售小組？

居屋銷售小組有幾個位置
樂富係總部 ，所以佢個page 無寫，要再search

申請須知第4頁

thx巴打
我理解力差，
覺得佢好似寫得模糊
地址係個平台
我認我on9

提下你，郵寄有機會寄失的

層居屋老豆名下，咁我係咪同個妹一人一張單人會大機會過淨係入一張非核心？
有無上年分配既結果參考下？唔該

冇辦法啦
辦工時間冇可能去到
份工番0830-1930

4月頭郵寄，4月6收到回信

樂富好似八點開

其實都盡晒人事架啦
星期一至日都開8點到7點
起碼唔係唔照顧你地啲打工人士

本銷售計劃的申請日期為2017年3 月30 日至2017年4 月12 日，截止時間為2017年4月12日晚上七時正。

前後14日，就算返工點都會有少最一日休息日掛 親身交表真係咁難

返工前 / 放工後 / lunch time去囉，再唔係搵人幫你拎去交都得啦，唔駛親身
寄就唔好啦，寄野佢地成日都收唔到

基本上你當白表非核係中六合彩頭獎，仲要係五千萬以上一注獨得。
而白表單人你當係中六合彩 4 個字左右啦。
基本上你期期買，一年都未必中到一次 4 個字 。

上期白表單人 = 0.3%中
白表非核 = 0% (1個人都無)

其實講左好多次白非核機會係0，唔清楚既可以追返上個post

【新居屋2017．申請倒數】勢破13.5萬宗創新高 白表或僅頭籌揀樓

新一期居屋將於本周三（4月12日）截止申請，房屋委員會指截至上周五（４月7日）共收到約3.12萬份居屋申請表，暫超額13.9倍。公屋聯會主席文裕明預料，今期有機會打破2014年房委會收到13.5萬份的申請表、超額認購61.5倍的歷史紀錄。

公屋聯會文裕明：彩興苑吸引準買家申購

房委會於2007年起推售居屋餘貨單位，直至2014年底才恢復推售新建居屋單位，當時掀起「全城搶購」熱潮，創下共收約13.5萬份申請表，超額申請61.5倍，打破1997年7月房委會接獲11.4萬份申請的最高紀錄。

房委會表示，截自上周五下午5時，樂富房委會客務中心共收到約3.12萬份居屋申請表。面對樓價高企，加上有市區屋苑的「加持」，公屋聯會主席文裕明預料，房委會有機會收取逾13萬份申請，「市民都有種心理因素，覺得『早上車早著數』，加上彩興苑位於市區，許多準買家均視為黃金上車機會。」

他預計彩興苑將最受市民歡迎，但認為梅窩2個屋苑仍有其優勢，一旦彩興苑售罄，亦未必會出現大量「甩底」買家，「一來比較便宜，也可以吸引個別買家，如退休人士、或追求慢活的單身人士等。」

絕大部分遞交申請為白表

事實上，現時居屋收表走勢，已比2014年底該期踴躍，當時尚有7日才截止申請，客務中心只收到逾1.1萬份申請表，反觀今期已收逾3萬份，而根據過往經驗，截止申請前一、兩天是遞交申請表高峰期，加上當年該期收到郵遞申請多達逾7萬份，故今期居屋申請不排除最終會超逾14萬、甚至衝破15萬大關。

此外，消息透露一如過去數期，今期居屋遞交申請，絕大部分是白表，其中亦以單身申請較多。

綠表或首七個號碼中籤者有樓揀

今期出售2,093個單位，按綠、白表比例各佔一半，再扣除為單身人士預留的100個配額，以及600個「家有長者」的配額，綠白表分別可獲配單位約696個單位。

以去年居屋綠白表比例為約1:12計算，假設今次收到超過5萬份申請表，白表首2個號碼才有揀樓機會，而綠表則只有首18個號碼有機會揀樓；若收到超過10萬份申請，白表只有首個號碼才有揀樓機會，而綠表則只有首10個號碼有機會揀樓；若收到近15萬份申請，即打破2014年的紀錄，意味着白表首個號碼大部分排在前列中籤者才有揀樓機會，而綠表則只有首7個號碼始有機會揀樓。

破14年

我覺得交表人數會多，但DQ人數一樣會多，要睇最終有幾多份有效申請先知

太多變數
彩虹係搶手
不過要睇抽中咩人同揀咩
參考住先

上次同今次無得比 我覺得主要係心態既問題

白核都唔知有無5%機會中

係，樓市升咁急個個都去申請

175點睇？
今朝穿過月底10.52去過10.44。
全部車股已經連續大跌4日

個個都係博彩虹架啦講真
去到得梅窩個刻我諗個個都轉身走

錯post

可能梅窩變咗單身樂園

都唔會...得100個位姐

可能好多家庭放棄梅窩掛

今次咁多人抽，私樓又買唔起，好多人會梅窩都照殺
大澳咁仆街都賣哂，梅窩無可能賣唔出

其實梅窩交通無咩唔方便，都係坐船啫比起坐車其實仲準時

而且黎緊其實居屋計劃一年推一次
都要落場玩下先熟個遊戲既

講真有自住需要既其實應該每次都要抽，坦白講地點真係唔到你揀，俾你上到車真係點都好過租樓，我有朋友抽咗n次都抽唔中，2公婆暫時屈係外家屋企，佢地諗住下次屯門抽多次，再抽唔到就唯有二手

黎緊兩年地點都唔錯啊

抽居屋其實好被動，每個階段都係要做咗先算，但當然事前準備功夫都要做足

如果房委會有股票我實買
一次居屋剩係收申請費都幾千萬

返中環金鐘肯定方便過住上水天水圍

Google搵到呢條link

會, 聽講成2千個單位
不過2022年先落成, 起碼2019先有得抽

其實係，一程船快過你灺鐵/巴士

正喎
如果按住時間表去都唔差啊
唔洗急，買樓自住求心安啫講真

家庭來講，尤其是有小朋友或者想有小朋友應該唔會考慮梅窩。
上年都大把白表核心唔放飛機唔要天水圍最細個批單位。

利申：上年有份放飛機

上次白表核有幾多%中(無長者)?

目的地係中環就話，其他地方要再轉車呢 比人養老就得

有小朋友就最少都要2房無計，但如果彩虹得返一房梅窩就2房就

如果係搭船再過海出返九龍果d地方.交通費都唔野小.

星期一至五都係返工放工無乜地方去掛，係星期六日啫

屯門穿巴好方便.一個鍾就到office

屯門公路

早班好少塞.

咁我都同意，我坐過7:30開車既邨巴，8:15-20分可以到演藝學院

可唔可以知飛機原因係???

樓市跌

白核

目標係彩虹單人 機會大唔大

你預咗唔大

可能OFFTOPIC 想問白D 咁你有無入市

想你住KT or 火車沿線 返放工係港島 你搭地鐵+小巴 肯定快過 搭船?

我諗家庭8000左右就清剩最後100

我唔會要梅窩
寧願等年尾個轉，反正我住開屯門，仲要係屯門個盤附近，起碼叫住近屋企人

白核都唔大？

呢個答你唔到

屯門好似係房協嚟，會貴少少

同老婆一齊努力儲錢中

唔關樓市升跌事！
原本都滿心歡喜有得揀樓，核心家庭排十幾定廿幾。一收到信幾時有得揀樓就即時上網睇。天水圍個位置係好靚，但得返最細個種單位。咁咪睇埋沙田房協個種，大小小既單位己經四百幾萬，個個價夠我買當時心儀既上車盤仲有錢剩，地區同間隔仲要好好多添。
跟住仲要每日睇住相對較好既單位比人揀埋，於是就費是去揀啦。
始終一生一次同埋個租金收入比率又唔係高，想搏下期同等租約臨完就買私樓。
點知無耐屋企就有事發生，縛死曬 D 錢。原本想入既屋苑又升到四百幾近五百 。
如果我係白表單人就一定要，家庭既話就多好多考慮

我老婆唔想住屯門
要市區

利，屯門人

叫你老婆面對現實

咁其實我都想近九龍
雖然揸26屯公問題唔大
不過日日都咁會好攰

巴打真係有錢 仲可以諗市區樓 舊樓都要萬5蚊尺

而家你每遲一步入市 就愈無機會可以正常上樓
所以好多時真係睇送食飯
話驚跌個D就算啦

抽居屋自住 驚乜野升跌

抽到咪要，抽唔到都要面對現實

所以我都話驚跌 呢樣野唔係我呢D窮撚層面會諗既野
我有幾層係手先會諗 仲要係自住加居屋
跌唔跌你都要住架啦 唔通放手套現左佢?

原來心態影響啲人決定要唔要

係，非常同意

有無咩PLAN諗住點行
指點下

但係有無死線先，如果無即時長抽咋喎

兩公婆都係屯門人 希望抽到屯門個新盤

抽唔到黎緊兩轉都會繼續
下年果轉都唔中就買2手

有時又會諗，我本身以前住公屋果度樓上樓下都係賣緊百零萬，4百零呎
不如慳返百幾萬去旅行啦

講真，升跌無人知，亦都唔會影響到我自己既決定。
有需要就抽，抽到岩就要唔岩就算，同埋我同老婆算係市區人(荃灣葵涌)，屯門天水圍之類對我來講太遠鳥。
同埋所謂市區都有 D 係市區中既效區既，唔係話荃灣葵涌就一定好貴既。
如果係之前荃灣個盤應該一房都要 。

荃灣個盤有一房咩?
我港島買天水圍 你去天水圍已經好近了

想問下白表既野
我今年先畢業，而家暫時都冇收入，但grad job一定唔過二萬六。
而家同屋企人住緊公屋，諗住同男朋友各遞份白表，淨係寫自己名

咁其實我而家抽唔抽得白表（冇收入）？
同埋假設抽得中，我屋企人會唔會因為我冇入息定唔知點，政府收返層公屋？

利申：唔係公屋富戶，但假設用個人名義抽中，會用黎結婚兩個人住，首期應該係男朋友出住先

乜都唔洗理，$200蚊就得

其實最驚係呀媽佢地冇左層公屋 支票已經準備好，想問清楚d
打去房屋署條友又答到好唔肯定咁

$200蚊一Q，屌咗先講

咁好啦 報左再算

中左咪公屋除名囉，最多要係搬細D單位

唔好意思無追到，唔該哂大家解答！

好 唔該晒巴打

你係兩房以上？
個次有大單位我都會要呀，可惜無 。

追左兩日post, 想請教下，如果無理解錯既係咪白單就算中到50個額都唔會有彩虹揀

係，可以咁理解

有冇巴打為左抽居屋而註冊，今期單身抽，都冇咩機會嫁喇，但下年啲位置都幾吸引，諗緊同女朋友註冊先抽下年

對上一期我咪咁做

《本港樓市》新居屋反應熱烈申請者眾，暫收４萬９票超額２２倍

樓市熾熱，新居屋反應熱烈，房屋署的客務中心至昨日（１０日）已累收近５萬份申請表，
暫時超額２２倍。
不過，有調查反映港人今年首季對置業的信心較上季減１２﹒６％，是２００９年以來的新
低。
新居屋明日（１２日）截止申請，房署發言人指，截至昨午５時，樂富的房委會客務中心累
計收到４﹒８９萬份申請表，亦累計派出逾１５萬份居屋申請表，包括５﹒３９萬份綠表、
９﹒７８萬份白表。

here

單人白表機會渺茫

白表最少有50個單身名額

上年尾註左冊,黎緊五月擺酒

等睇大量 DQ

1%中既機會都無。。。
真係無咩希望
我白核

有冇人知邊到有得睇梅楇管理費？
如果買左係咪五年後先可以賣？
五年內可唔可以補地價租出去？

有興趣買梅窩既話，其實機會幾高

vic師兄唔好扮野，你有樓

真係好難講，啲人成日話梅窩點唔好點唔好，分分結開出嚟好多家庭狗衝

始終彩虹兩人單位唔多，梅窩三人單位應該都多人狗衝

個樓市咁熾熱 個個都覺得再唔上車 呢世都上唔到
應該會同大澳一樣 好多人照殺

我覺得下年個個會再破記錄

當居屋3球，可以答你管理費，估1.2-1.5/尺，幾百蚊，差餉地租幾百蚊一季，通常寬免差餉個數唔使交，淨交地租都係幾舊水，補咗地價可租可賣，係咪五年後唔肯定

單身冇公屋咪最多可買到細單位梅窩，邊到可以買到三百萬彩虹

管理費知，要好後期差不多入伙先知幾錢，如果無睇錯，佢做法同上期係一樣，買入單位可以立即補地價或三年後在第二市場出售

管理費唔知，要好後期差不多入伙先知幾錢，如果無睇錯，佢做法同上期係一樣，買入單位可以立即補地價或三年後在第二市場出售

正常應該單身彩虹買唔到架喇

咁梅窩仲平啲差餉地租，管理費居屋呢個價差唔多，自己用1.5尺計返估到，冇會所，政府嘅冇咁狼嘅

如果買到，有冇得賣左佢再買未補地價居屋

一座百幾個單位，應該1.x唔得

梗係唔得

補多句，資助房屋福利一生人只可以享一次

真係渡假屋/退休用途

樓市咁升法，申請人數只會越嚟越多都好正常

我一房咋
當時買已補居屋都負擔到，但比起黎天水圍供得輕鬆好多

我呢度住緊補咗地價居屋都係709，476尺實尺，個幾咋，好多私樓舊屋苑，好似屯門時代廣場都係個幾/尺，係新私樓就狼，會所有接待員2-3條女，又救生員，又gym服務員，花王呢樣各樣，4.8/尺起步，政府嘅招標，私人嘅硬食如mtrc管業，裡面仲有分級別又貴啲

唔係邊得你咁多女睇

我諗住10年內供甩

我目標都係10年

渡假屋幾好呀，同朋友講梅窩有間渡假屋又威威又呃到like

想了解下，綠核機會有幾大

但之後買自住屋要俾多啲印花稅
已入表，如果有得揀都唔知要定唔要

視乎攪珠結果你排幾前囉

梅窩係遠D，但供仲平過租，無人保證你次次咁好彩可以抽到去揀樓，狗衝真係好撚正常
買左可以有樓住慢慢等私樓跌再換 /買，但買左私樓就無得買居屋，成個心態唔同哂

換樓有得退印花稅架喎

自己衡量 俾我既話大機會會要，因為再抽又未必抽到

200萬樓下100蚊，其他睇呢度

下年一定破啦
長沙灣加啟德喎

係，所以要等結果開出嚟先知

想抽而又未交表既睇住時間

仲有入息又可能會過咗

年年總有on9仔遲交表上報
回帶2015:
申居屋者逼爆巴士站趕尾班車交表 遲到男：要諗點同女友交代

啲人都on9，10幾日時間內星期六日仲要開埋，都要最尾一刻先嚟交，仲要屌柒房署

如果有能力即刻補地價 點解唔買私樓

排隊想比cctvb訪問

係，你呢條問題我上年都問過

可能有錢買私樓 但只能買舊樓
又想住新樓 唯有買居屋

我有幻想過自己中六合彩即刻市區買過間樓，然後居屋就補地價放租做吸血鬼

屌，我都係咁諗

屌，浪巴我地真係好撚似

似係咁

如果居屋唔賣唔租，補地價做咩

補咗地價唔係等於同區市價咩
補地價新樓=私樓新樓
定係房處個居屋市價定得比同區市價低

居屋就算補地價例牌低估，唔使即時補，有時間緩沖資金，亦可以永遠唔補，賣比居二綠表，或者自由買賣由個客補地價，資助房屋送咗錢比你嘅

係，除非想出租先要自己攞錢出嚟補，如果唔係就基本上唔洗自己俾錢補

補地價係房署自己搵人嚟估值，應該都會參考返同區市價既

買一手居屋既印花稅都係低估，計少左我40萬估值

我所知一向低估居多，太貴市民議員屌，又唔係落自己袋有撚所謂，所以一直低於市價

可能要修正管理費估計，梅窩係離島，或者要2.5/尺，忘記咗呢點

stamp duty都低估 稅局做野好少死錯人架喎應該

都係

元朗宏富苑229個單位 434 - 444呎，要1138 - 1155管理費，即約2.6/尺
梅窩銀蔚苑 170個單位點只2.5/尺

你睇返你份約，個印花稅唔係按實際市值架
即賣200萬樓，市值285.7萬 (當佢7折定價)
但佢印花稅大約係按230萬去收

咁要計3-3.5/尺

今晚返屋企睇下

係咪會收到回信??
我上星期三寄 都仲未收到
驚寄失 晒左幾十蚊寄掛號

留名

總之以經濟角度睇，居屋申請資格就係價格一部份，換言之唔用錢競爭誰擁有，呢一部份就係送嘅，當三年後補地價時已經送咗三年利息，仲要低估地價，有得抽我都抽呀

係，但佢申請咁多未必收同寄得切，佢地D文件傳遞好撚慢的
唔係拎去樂富入箱交好易會.....下年請早

溫提: 唔好諗住再入張表，一陣重複申請又係DQ

如果收唔到都應該有得追?
我寄掛號應該有得搞

你不如check下你張票有無present

樂富遞表 會唔會有回信？

會

正常收到表無即刻DQ既都會有回信比個 W / G 既號碼你

咩情況會DQ
我張表改左幾個位 有簽返名 有冇問題

唔合資格/重覆申請果類，父母未死就同祖/外父母申請果啲

我四號遞表，仲未有回信

我都係4號交
不過係綠表，仲未有回音

定係過左聽日先有？

有d人已經有信，唔好太高估房署同香港郵政既工作效率
佢地工作效率係咁快就唔會次次居屋由收表到賣哂要成大半年

想問下而家同老豆老母一齊抽白核
若果抽中，但遲下老豆老母夠年齡退休果陣想申請公屋仲申唔申請到

希望冇重覆問到上個post淨係睇左一半冇時間追

一人一世只可以享受一次房屋福利

15萬，每張交$200
房署即會收300萬

累計派出，唔係收15萬，同埋15萬x200係3000萬...
依家已累收近５萬份申請表，收1000萬

唔該晒浪子巴打
對唔住小弟比較蠢
呢幅圖應該係公屋嘅申請需知?
咁我父母係咪符合佢上面d條件 都仲有機會申請到公屋?

因為覺得公屋可以除名/放棄嚟申請居屋
但居屋係咪就冇得除名嚟申請公屋?
講下講下我自己都好亂
感激

對唔住巴打

因為覺得公屋可以除名/放棄嚟申請居屋
但居屋係咪就冇得除名嚟申請公屋?

圖中係寫業主同配偶，應該佢地唔係業主就得啦
居屋非業主可以除名，但除名要比新地址

邊個做申啨人又唔講，邊個供樓又唔講

我做申請人同供
之後落父母名

我果張面兌現左但未有信，我31號記

係喎，自膠
房署年年都fat fat la

岩岩親手去左交表 好多中年人

睇個勢好多綠表

你落名係咩意思

佢肥唔緊要，但收咁多申請費仲要Cut cost唔整示範單位就好仆街

綠表好似唔洗交去樂富，交返去自己果邊房署office就得

係嫁咩

綠表申請須知有講

申請表果度
申請人係我
家庭成員係我父母

其實梅窩大單位都可以
一套房 打爛變一大廳

我係白表

咁你咪白表 落老豆老母名做乜

主力牆嚟唔拆得

個間大房要黎把撚
真係恭喜你

3房間格嚟

又係陳茂波問題

之前貼咗張圖，只要唔做業主唔做借款人就可以申請公屋

我淨落自己就白單
加埋父母名就白核
唔係咁咩?
btw, 唔該晒咁多位巴打唔厭我蠢答我問題

大房要黎住囉
你可以將2個廁所 + 細房打通哂，做個超大廁所
又可以將1個廁所+ 細房打通連埋個廳，整個U形大廳又得

Yes u are right
我自食一打

我個張仲未兌

其實好浪費
我寧願佢比一個廁所我就算
而家又要拆過廁所又要錢

揀得3房應該都係家有長者，預你多人居住，2洗手間其實差唔多，朝早起身返工就會發揮作用

我其實係白表單人好似太大想頭

絕對係
你面對現實睇返銀蔚苑一房啦

屌

冇夢想同條鹹魚有咩分別

其實如果都係單人綠表同白表相差得遠唔遠

唔太遠，單身揀樓次序一定係最尾

即係兩邊都係得單人大小？

最後一百個單位 你覺得會剩返啲咩大小？

剩返100個3房

我計B仔除12再加埋月薪低過27400
但如果減埋公積金，又高過26000喎 (因為我比3% only)
呢個情況應該點寫收入好？
B仔3月尾出，我當3月30填表，未出今年b仔，所以計上年份b仔（少d), 即係用上年3月份b仔除12黎計，咁又過唔過到骨呢？
唔計都唔知自己條數咁煩

揀樓時過咗3月喇

但申請須知寫年終花紅係計在申請截止日期前一年從現職所獲每月平均數，我當3月30填表，未收今年3月份b仔所以計上年3月果份得唔得呢
Btw如果佢上限以27400為準咪好囉

揀樓日即是簽訂臨時買賣合約當日，你要申報多次前半年的平均月薪

如果係揀樓果刻為準，咁我應該無問題喎
求其當七月揀啦：
一、二、三月月薪減公積金+3月b仔/12x3
四至六就淨計月薪減公積金
咁計我唔會爆26000上限
問題係而家我填表呢刻條數會大過26000, 唔知點寫上去

打電話問房署

問左，花紅一定要計今年3月出果份

lunch去咗交表
未追哂po
新手弱弱一問
房署同房協居屋分別喺邊?
睇新聞見到上次房協居屋呎價同今次差唔多
但間哂房有廚櫃仲鋪哂木地板
好撚正
(淨知道話房協係貴樓
但咁計埋裝修皮費房協仲平 )

房協售價都好撚正添

上期天水圍居屋一房差唔多大細，綠怡價錢貴100萬
而且綠怡有裝修、電器同會所 (無泳池)
P.s. 綠怡係鋪木紋磚

房協係包裝修，但個裝修又唔定啱用，又唔知佢用乜料

房協係包裝修，但個裝修又唔一定啱用，又唔知佢用乜料

有得抽都係照衝左先 都係多十萬首期姐

天水圍居屋三房係三百幾萬，但綠怡三房可以五百幾定六百幾萬
仲要房協唔包你按得足9成，而且你下一手只可以按6成，係唔係好吸引呢

所以我唔明d人，點解有錢買綠怡

我係好似睇佢長沙灣

BTW
咁而家姐係白表要唔要交「僱員薪金證明書」?

睇申請須知

綠怡細2房好吸引，有得買我都想衝

按唔足九成

做埋按保得唔得

係咩 我由頭到尾都無考慮過

上次有交到
今次填表果個話唔洗, 但啱啱search到D舊聞話要
啱啱打咗去hotline話唔洗
PK了, 醒起有嘢填漏咗

Btw我打去問過話股息都要包係收入度，今次有排計了

按保由房協提供，到時跌市估唔足你就可能要抬錢上會
另外綠怡由入表起計成45個月樓花期，收樓前又唔可以搞按揭先
(2016年3月入表，關鍵日期2019年12月31日) 係唔係好正呢

2014 要
2016唔駛 (叫你補資料先交)
今期2017都唔駛 (叫你補資料先交)

申請須知最尾幾頁有講架

Fuck填漏嘢
1823話要成份填過
頂無留底, 點填返一模一樣

入左表唔好再入，會DQ架，你漏左咩先?

房協既話 我目標係屯門
應該兩房唔會過400萬掛

9成會過

我知, 佢話要另寫紙簽名話呢份係改資料
同唔好附支票
無填到入息.....
(因為我打PT個個月唔同
我話是旦填個平均數, 同屋果個叫我認真check bank statement除返
結果計哂資產之後唔記後返返轉計果個 )

咁唯有降低目標去一房
接受現實

都係目標 屯門
兩家長老都係果個盤附近

咁大頭蝦
好彩我填電子版 填唔滿唔比你印

2房實過400喇唔洗諗

係，我都係填pdf版，咁樣最好

我而家都住附近

因價就貨

屋企無printer
今日仲走去快圖美影咗身份證成1.5
又要再印過
我係白核
同同屋講過揀唔到彩興2房可以收皮
係咪慳返工夫算

可能好似綠怡咁，低層細2房唔過400既....

其實係
長者輪完應該無彩興2房

抽中先算 可能今期揀中心水單位

又要出返金句，唔抽肯定收皮，抽可能唔洗收皮

仆街好似淨係填左甲入息同資產
冇填甲乙丙丁總入息
係咪可以明年請早?
定係補交好

長老優先綠白加埋600 你計下兩房加三房有幾多個單位 就知有冇機會

本來今次幾有信心咖
因為2014果次同屋住去交表
100個籌抽90幾
今次佢叫我去抽(自細有D運)
諗住實一擊即中

我要聽日先交到表
想問樂富聽日開到幾點

截止時間為2017年4月12日晚上七時正*。
* 只適用於房屋委員會客務中心。 其他收表處只會於其個別辦公時間內收取申請表。

開八點 應該好多記者

今日交左白表 但係張支票漏左寫日期(我知好ON9 )
打過去1823問話會入票個陣入唔到就打返黎問"會唔會換票"
但我都驚唔得

有無人有呢個情況

戴定口罩

咁我睇住新聞台

我一開始都無寫，但行入去有得排隊比主任幫你檢查啲資料，然後佢提返我寫

我本身都係漏左日期，但去得現場交無理由唔搵主任對，比佢發現無日期

原本有咁多人犯呢D低級錯誤

因為跟住佢份申請指引黎填

四月頭寄左
大概幾時會有回音？
定已經寄失左

我知係好弱智
另外無搵人對因為趕時間 自己衰

姐係今次玩完

唔好高估政府既辦事效率

份指引話唔收期票 遮晒個日期 所以fake到人

無開過支票就會比佢 fake

我本身寫左張日期， 就係見佢sample 無日期
再開過第二張

咁可能好多人郵寄都係咁

呢個位真係示範得好差

4月頭寄，4月6收到回信

有冇四月頭親身交表既有收到回信

有冇巴打知下年係咪有啟德抽

係。下年 同期仲有長沙灣

應該2個盤都天價

南昌果個個海景真係正到..

如果想同老婆買 應該白表
但本人係租者有其屋有名
幾年前老婆屋企人用左佢名義去做按買樓

1.我地做唔做到買居屋？
2.如果唔得 有咩要取消/要做返？
thx

用左佢名義去做按買樓係指樓有佢名?

1. 如果無佢名可以去抽
2. 如果有佢名就賣左層樓佢，再過24個月冷河期

岩岩check左銀行張支票過左數
希望盡快收到回信

我個張仲未過

白單因咩會DQ

我都未

我諗下年應該會超100倍

填錯表 唔合資格 等等...

有物業又去申請

反而好多白長會DQ

以為搭個廢老就實無死

係，博大務

1.如果有佢名 除名得唔得？
2.我租者有其屋買左有名 可以keep架？

1. 除名 = 賣樓 / 轉讓，24個月冷河期
2. 你唔係業主 / 2年內買租者有其屋並且係關鍵成員就OK，揀完樓見主任會同你講點搞

總之唔可以係業主，租者置咪買咗葺位魕除名，有私人樓就要先除名過冷河

好緊張啊真係

要緊張到攪珠 有排捱喎

thx

誇張啲啫
唔睇post 都唔會擺係心
正如巴打講，一生人一次既資助
大家真心想要就小心啲跟程序

認真，成個程序玩足大半年好折磨，除非你抽到個好no.排得極前

政府野不嬲係咁，唔可以有太大期望，準備充足但要平常心面對

無知一問，份form最尾叫你check有冇齊附件個紅色格洗唔洗填，仲有張cheque個銀碼用左英文寫會唔會被DQ?

唔記得張cheque有冇寫日期
我印象中好似有

上個禮拜四親身交表，仲未收到信

經歷過晒公開試，考大學，見工呢啲
其實都習慣平常心
希望巴絲打有需要既都攞到應有既

比大家參考下，上期白核去到第37粒珠 WM005619賣完 (佢係第一個有得去揀而無得買...)

平常心，但一得閒就望住個 post

未攪珠好正常，最慘係攪埋珠，拎住個唔上唔落既no又叫你交資料...

比個希望你，最後都係失望收場

本身諗住買二手，個no.唔上唔落令人唔取買，好影響決策

邊緣case好慘，上次好似有人去咗2次樂富都無得揀樓

第一個就係WM005619

精神折磨

其實白核去到二十打後基上唔洗諗，你上次多人放飛機者 。

落得場唔好諗咁多
揀到已經係中獎

理論上係，但好多人唔係咁諗，識人真係諗住買某一個單位買唔到就算

申請表同支票同身份證副本要洗唔洗釘埋佢？
定係入落個公文袋交？
唔該巴打

現場有釘書機

Run run run

樂富開始多人未

幾時會攪珠？

唔知係咪舊片定係今朝既片 如果係今朝就開始多人

今朝去咗補交
仲未洗排隊
但已見到TBB個cam對住個箱
BTW去咗見主任
同佢吹水話填漏都唔驚
話到時抽中你就會打俾你問資料啦
我: 係囉, 上次都要僱主填入息今次都唔洗
佢: 係啊, 我哋乜都無問你哋淨係要身份證
姐係佢哋都覺得補交都嘥鳩氣
抽中機會咁微抽唔中佢哋都唔check啦

6月

個編號邊度睇份嘢寄咗出去

都岩...邊度有咁多人力物力

依家個NO.無咩用，等攪埋珠先啦
咁快開始心急玩居屋會好辛苦

其實綠表機會係咪大過白表好多？

今年50:50
我覺得其實差唔多 所謂既大係好多人抽左又唔想唔要間公屋放棄 容易到你
純粹我覺得

綠表機會大過白表好多喎，綠表我估超5-7倍左右
而且綠表接近7成都係飛機師

唔知 身邊無人綠表抽 自己呢世都無機會用到綠就無研究

上期收得3千幾份綠表咋
仲要當中9百份單身

綠表始終有屋住緊心態上好唔同，真係好適合先會去馬

新一期居屋晚上截止申請 房委會指超額認購28倍

新一期居屋計劃今晚七時截止申請。

有市民在期限最後一日到樂富客務中心遞交申請表。房屋署發言人表示，截至昨日下午五時，樂富房委會客務中心共收到約六萬份申請表，以今期發售單位2057個計算，已超額認購二十八倍。

今期居屋計劃推售三個屋苑，分別是觀塘彩興苑、梅窩銀蔚苑及銀河苑，單位實用面積介乎368至552平方呎，售價介乎139萬至385萬元不等。

早上來交表的包括未畢業的大學生，他指現時樓價難以負擔。

大學生表示：「因為現時樓價不斷上升，都不知道是否買得起。其實也有點心灰，我明年畢業，不知道能賺到多少錢，但我覺得升職加薪都追不上樓價。」

另外有白表申請者指：「都買不起現在的私樓，尤其是現在的樓價那麼貴。大家都知道(抽)居屋就好像中六合彩，(抽)中就好像中了六合彩。」

彩虹一房都想去馬
但所有親戚都話好浪費

無錯，如果我係綠表，有間公屋住緊，唔係咁逼切需要都唔買居屋啦，你估平架咩？

如果有綠表，我會寧願買二手都唔要彩虹一房

自己衡量，下次抽又未必抽到，買二手無錯係可以有多啲選擇，可以買大啲添，但價錢都唔平

俾我都會係咁，但有啲人死都要一手樓既

二手扑過哂重整 好過 你買一房左度右度

梁先生：難以等私樓樓價回落 故申請居屋

梁先生表示，對早前撤銷買賣協議的荃灣尚翠苑貨尾有興趣，因為家住在荃灣，亦鄰近媽媽的居所，早前亦有申請該項目，但未能抽中。他指，難以等到私樓樓價回落，故申請居屋。

新一期居屋申請今晚截止 市民稱私樓太貴選擇居屋

最新一期居屋申請今晚截止，不少市民抓緊機會到樂富的房委會客務中心遞交申請表。

有交申請表的年輕人表示，私樓樓價太貴，難以負擔，因此居屋是首選，他心儀梅窩的居屋單位，看好該區發展；又說得知很多人申請，自己只來碰碰運氣。

亦有父親為兒子交申請表，說單身的兒子租住私樓，置業後才計劃未來，現時只希望找個地方住。他說，兒子心儀位於彩虹的單位，因為較為方便。

有入表的長者表示，與家人住公屋，因屬富戶可能被迫遷，因此申請居屋。她又說，雖然受惠於兩元乘車優惠，但不會考慮梅窩的居屋單位，因家中年輕人到市區上班車費貴，亦不方便。

最重要係依家居屋 = 公屋 一樣料，仲要等2年先收樓
依家彩虹都唔平(高層少少1房我估都要270)，價錢差唔遠真係一步到位買二手2 / 3 房好過

係咪今日寄都仲會accept??

要睇截郵時間

今日寄多數fail

咁得啦我親自去郵局磅

睇郵印日期架
我唔知我親自去郵局磅會唔會幫你打印
btw, 佢地成日都收唔到信

親自去樂富郵局啦

今日最期待既畫面係有人趕唔切七點交表

信心

買定花生

一定有

家有一老食撚屎

陶傑都要抽居屋

但今年開始有富戶迫遷問題

白表無得揀就無計，但綠表真係一步到位好過，用左之後無得轉架啦

綠表寶係唔好輕易放棄

不過抽左先算啦，反正可以做飛機師

張支票過左數了

其實除左有冇過數之外真係唔知佢收唔收到

可以咁講，但掛號或親身去交果啲咪肯定佢收到

收到但唔知有冇 DQ

跟正規矩做洗乜驚DQ，只係隔咗太耐收唔到回信既話打電話去問下又無所謂

去到樂富點解仲要去郵局

唉，都係睇下剩返咩揀先
都交左表

有綠表但除左屋主其他3個都各入一份單人白 啱啱去交完表都覺得自己好撚戇鳩

有綠表真好
我屋企間公屋買左，我只能抽白表

屋主有無綠表申請先?有就實DQ

有九成白單都係送錢比政府駛

除左屋主

我覺得唔戇鳩，有多個一個仔女都係咁，分比是但一個另一啲又會話唔公平，最好全部都唔分自己搞掂，公屋就2老養老咪算

【居屋截表】女學生利是錢做首期！與姊合資百萬：抽中咩都無所謂

最新一期居屋今晚7時截止申請，在樂富房委會客務中心，人頭湧湧，不少人也表示對彩虹彩興苑有興趣。目前讀副學士的陳小姐說，樓價愈來愈貴，她和姐姐商議合資，將自己從小積蓄的「利是錢」，加上姐姐的儲蓄，共約100萬元做首期，分開入白表申請今期居屋，無論誰抽中哪個屋苑也無所謂。

家住大埔的蕭小姐說，目前與父母和弟弟同住私樓，自己去年才大專畢業，入息有限，別說首期要靠父母，就算抽中每月供款很大機會亦要靠父母。她指今次首次申請也是聽父母指示。

張支票仲未扣數

話說樂富交表 佢有兩個箱
有無分別架

【居屋截表】空姐起飛前趕交表 護理學生想結婚：唔得就再抽

最新一期居屋今晚(周三)7時截止申請，不少市民把握機會到樂富房委會客務中心交表，作最後衝刺。房委會截至昨日下午5時累計收到約6萬份申請表，以今期2,057個單位計，申請暫超額逾27倍。房委會將於今年6月攪珠，料中籤者可於8月揀樓。

在房委會客務中心，整個早上不斷有市民遞表，中午前長者、上班族、年輕男女、已為人父母的人士，均抱著買六合彩碰運氣的心情，希望能抽中可揀樓。不少人也表示對彩虹彩興苑有興趣。有空姐起飛前拖著行李箱也要趕來遞交申請表，說是首次申請，希望碰個運氣。
讀護理系四年級的范小姐說，今次已是第三次白表申請居屋，過去兩次都抽不中，目前男友已就業，是時候打算結婚，就算抽不中居屋也會考慮租屋住，「心目中希望抽到彩虹彩興苑，梅窩銀河苑不會考慮」。對於政府出手壓抑一約多伙措施，她認為不會令私樓樓價穩定或下調。
居港27年幾年前慶幸入住公屋的巴籍港人米高說，阿妹婚後一家四口，目前租住舊唐樓，申請輪候公屋多年遙遙無期，希望申請居屋。兄妹情深特別為妹妹遞表碰運氣。他說，自己落地生根是香港人，家鄉樓價很與香港作比較，無理由在家鄉買個單位用來度假。

有一百萬首期

無

居屋申請今晚7時截止 母為子交表指願幫補首期 批私樓樓價「不正常」 (15:39)

新一期居屋今晚7時截止申請，在樂富房委會客務中心，中午時分，近百名市民先後到此交表，但未有出現人龍，詢問處則有二、三十人排隊查詢。

不願上鏡的周太替20多歲的兒子交表申請，她形容私樓樓價「不正常」，即使今次申請失敗，都會再接再厲申請下批居屋。被問及屬意彩虹或梅窩，她指「沒所謂」，買到單位就可以，即使梅窩交通費貴亦不介意，她亦願意替兒子「幫補」首期。

首次以白表申請的郭先生抱着年幼女兒到場交表，他指一家五口現與父親居於南區的公屋，六人迫於約400呎住所，「現在還夠住，但隨住小朋友成長就不夠了」，他坦言以白表申請機會猶如「六合彩」，但都想「博一博」申請彩興苑。

同樣以白表申請的八十後曾先生表示，私樓樓價太貴，「如果沒有父母幫忙，是零機會上樓」。他指自己曾想過買私樓，但無法負擔，故申請居屋，希望成功申請彩興苑。

巴基斯坦籍人士Michael表示，替妹妹到場交表，他指妹妹一家四口現租住樓齡較高的私樓，並正輪候公屋，但輪候時間長，都想嘗試申請居屋。

今次新居屋共提供逾二千伙單位，分別是彩虹彩興苑、梅窩銀河苑及銀蔚苑，亦有30多個重售單位，預計今年6月攪珠，8月揀樓。

最想睇到內容係梅窩無興趣呀 目標係彩興

無知一問 , 份表同張支票係拎個信封裝埋1齊放落個箱?

現場有釘書機 你連埋要既野都釘落去一份放

即係唔洗公文袋/ 信封袋住都得?

幾時交表？

仲有身分證copy

把所有所需要文件釘埋一齊掉入箱就得

四月四號

我去個日有個保安叔叔提你點交
個個日走埋去問咁有無問題

最後一粒鐘
呢個post相信慢慢會沉

到攪珠就推返上水

係囉,做乜冇呢啲報道架

全部都講梅窩照殺

4月3遞表
已經收到確認信

即係我可能聽日有

佢未必即日處理即日清既
不過我諗收唔到可能性好低

btw我幾鐘意個編號

最緊要個冧巴係最頭

7086, 5354定9394?

唔好咁開心先得架，如果無記錯個no係俾你攪完珠後對返你排第幾揀樓

乜唔係最尾個兩個數字代表你咩冧巴咩

佢好似唔代表先後次序
只係for 搞珠

仲要睇每組有幾多人

即係揀到同一個號碼有100人
先幫呢100人再抽次序?

例如白核有1000人入表 咁100個冧巴咪十人一組囉
好似係咁

其實係點？
即係第一粒珠係69號
咁就所有尾數69既人之間再跟你返咩組別既次序梅花間竹安排去揀？

所以綠表係易中啲 因為入表人數少勁多

如無記錯，攪珠後房署會出個list，到時要對返會再有另一個號碼，果個號碼就係你揀樓編號

所以綠表同一組編號既人就愈少?

應該記錯咗

即係好似我講咁

新居屋暫收7.9萬份申請 超額37倍

新居屋今晚7時截止申請，位於樂富的房委會客務中心至今午5時收到7.9萬份申請表，暫超額36.7倍。

房署亦指中心累計共派出約15.6萬份居屋申請表，其中5.5萬份是綠表、10萬份是白表；此外，累計約有52,600人次到訪客務中心參觀居屋的模型和展出的資訊。

發言人同時提醒申請者，居屋單位必須作自住用途，並只應由業主及名列同一申請表上的家庭成員居住，而經由「家有長者優先選樓計劃」購得單位的業主（包括長者）及家庭成員均須遵守上述居住規定。

【新居屋2017】收表7.9萬份 超額認購37倍 失魂魚錯過交表機會

房委會表示，截至今日（12日）下午五時，樂富房委會客務中心累計共收約7.9萬份居屋申請表，破上期居屋項目接獲5.28萬份表格的紀錄，超額認購37倍，即約38人爭一個單位。現場所見，大批市民於晚上7時關門前趕及交表，但亦有「失魂魚」記錯截表日期「送龍尾」。

雖然中午時分天氣一度轉差，更下起滂沱大雨，但不少市民仍冒雨遞交申請表，居屋銷售中心內維持有約200名市民，遞交表格和觀看模型，亦有不少「臨急抱佛腳」即場填表。

申請者：抱著買六合彩心態去買

從事IT業的徐先生屬最後一批交表人士，他最後10分鐘才乘坐的士抵達，大呼自己幸運，因放工時間難截的士及塞車，「希望可以延續呢份幸運，但都係抱着買六合彩心態去買。」

他表示有計劃結婚，故希望以白表申購居屋，「而家開始籌備定，未雨綢繆，每年抽下拎多個機會，（居屋）都係最後水泡。」

落機趕交表 終失望而回

不過，亦有部分市民未能趕上「幸運尾班車」，無緣申購今期居屋。剛下機的林小姐晚上7時跑到銷售中心，惟發現房委會已關門，只能失望而回，她指，截表前個半小時前才拿取表格填寫，計劃與姊姊分別申請，但因準備文件需時，最終錯過最後遞表時間，「唯有遲啲再嚟過。」

「失魂魚」以為明天截止

同樣姍姍來遲的黃小姐，打算為兒子以白表身份申請居屋，她指，以為截止日期是明日或後日，但今午才發現原來今日是截止期限，即時上網下載和填寫申請表，但仍趕不上。她嘆現時私樓昂貴，年輕人根本負擔不起，一家人以逾萬元租住500呎單位，「而家新樓200呎，成400萬。」錯過今期居屋，她嘆道只能「求吓佢地」，「不過畀你入到都未必抽到，仲衰過抽六合彩，六合彩仲有機會中幾個字。」

機會係俾有準備既人

成兩個星期時間都唔早啲準備

等緊實際有效既白表數字

加埋郵寄會唔會收二十萬份申請

37倍

我覺得唔會既
派出既都係15萬
過左時限郵寄收到都唔計

其實好多人都係上網下載

樂富派出個數 可能有三分之一都係阿婆拎去賣紙片用

真係好多阿婆攞

【居屋截表】錯過今次上車機會 下次等到幾時？

申請人若趕不及今日交表申請今期新居屋，仍有其他「上車」機會。房協今年底將推售兩個資助房屋項目，分別位於將軍澳港鐵調景嶺站及輕鐵屯門石排站附近，可提供約600個單位。單位實用面積由約300至600平方呎，當中一成為三房大單位、兩房單位則佔總數七成，兩個項目最快2020年落成入伙。

其中將軍澳景嶺路與翠嶺路交界，將興建一幢33層高大廈，提供約330個單位。屋苑毗鄰健明邨及真道書院，步行至港鐵調景嶺站約8至10分鐘，交通尚算方便。至於屯門石排頭路與鳴琴路交界則會興建一幢約30層高的大廈，提供約280個單位，該屋苑毗鄰山景邨，步行至輕鐵石排站僅1至2分鐘路程，但對面則為工廠區，買家需留意。但有關屋苑的定價、折扣率及申請資格等，仍有待房協公佈。

此外，房委會計劃明年3月推售4個新居屋屋苑，可提供約4,400個單位，分別在長沙灣副食品批發市場第一及第二期、啟德發展區及東涌第27區。當中啟德發展區更是首個居屋項目，屋苑將分為3幢，毗鄰市建局的煥然壹居。交通方面，屋苑面向車站廣場及沙中綫啟德站，居民出入方便，料2018/19年度落成。

超咁多..屌

我中午親自去郵局，個姐姐話即刻寄就買電子郵票，見佢幫我痴左落信封
咁應該個郵戳係12.4.2017啦?

真係影住兩個女人交唔到form

居屋奪秒爭分 青年無樓難「婚」

收表7.9萬超額申請37倍 多人未趕及抱憾離開

香港文匯報訊（記者 陳文華、岑志剛）昨日下午7時，房委會新一期居屋截止申請。位於樂富的香港房屋委員會客務中心截至昨日下午5時，累計共收到約7.9萬份居屋申請表，超額申請約37倍。昨日下午6時起，不少市民把握最後上車機會，匆匆趕來交表。有申請者表示，雖知機會微，「難過中六合彩」，但也會博一博。昨日下午7時，房委會落閘停止申請，多名申請者未趕得及交表遺憾離開。新居屋將於6月攪珠，8月揀樓。

70歲退休蔡先生為25歲任職會計的小兒子交表，若抽中會一起付首期買400呎2房單位，用作小兒子結婚新居，但「中籤機會低，若抽到梅窩都會考慮」。現時蔡先生一家五口居於大角咀，「大角咀一房一廳實用210呎新樓盤都要300多萬元，連首期也付不起。」只有居屋可以負擔。

首次抽居屋的林先生於東涌返工，昨日5時收工，坐港鐵趕來，「有些擔心交不到，但最終交到，希望有好運。」他希望抽中位於梅窩約500呎的單位與妻子同住，雖知機會微，「難過中六合彩」，但也會博一博。他表示，曾看過東涌私樓，400呎都要五六百萬元，「太貴，無法負擔」，但若抽中居屋，兩人一同交首期無問題。

截至昨日下午5時，位於樂富的香港房屋委員會客務中心累計共派出約15.59萬份居屋申請表，其中5.51萬份是綠表、10.08萬份是白表，累計約5.26萬人次到訪客務中心參觀居屋模型及展出資訊。

■黃太：家住何文田的黃太幫24歲兒子交表，兒子計劃一兩年內結婚，希望抽到居屋雙喜臨門。她指，兒子去年抽過居屋未中，今年競爭更激烈，但仍要一試，有必要時會幫忙付首期，希望抽中彩虹市區面積約三四百呎單位，梅窩則不會考慮。

■黃先生：第三次申請居屋的29歲黃先生，昨日下午6時於旺角收工後乘港鐵前來交表，解釋因查找資料浪費太多時間。若抽中會與爸媽一起搬入居住。他屬意彩虹單位方便返工，希望揀到「平單位」。

■劉先生：於機場工作的劉先生昨日下午5時收工，乘機場快線趕往樂富房委會交表。劉先生現時與家人同住葵青區，以前抽居屋超過3次均未中，認為是次單位數目多，機會較以往大，希望抽中位於彩虹或青衣的中型單位，與3名家人同住。

■黃小姐：前來為兒子交表的黃小姐遲到一兩分鐘，她苦笑說：「無計，求他們都不會再開門給我。」黃小姐因記錯截止時間，「快5點才知道弄錯時間，立刻上網下載及填寫表格，從旺角趕來交表，但發現忘記影印身份證，出返去影印結果趕不及。」

■林小姐：剛下飛機的林小姐，昨晚遲1分鐘到場，錯過最後機會，手持為自己及姐姐填寫的2份申請表，均未能按時遞交。她表示，前幾日不在香港，截止交表前2小時才拿到表格，因「害怕填錯資料而耽誤時間，唯有下次再來」。林小姐剛剛畢業，首次申請，原本計劃與姐姐分別以單身者資格申請，但遺憾錯過交表時間。

睇嚟梅窩都會狗衝

交左表唔會俾呢啲新聞嚇到我既!

你想要邊度

黎緊幾日仲有收到表 (屋寸辦事處收既表同郵寄)，最後我估超39 - 40倍

40倍，有無咁多呀

有效既 差唔多啦

仲未計大量郵寄

依家都超37，多3倍都係多6000份，差唔多啦

老老實實梅窩就唔近我返工同住家
用左一次福利就無
我多數都博彩興

梅窩至少一半人唔要 白表想抽彩虹真係聽食屎

1/F垃圾房向西北或者會有

我諗都無 要加埋單房

好睇抽到咩人去揀

新居屋垃圾房又有門又有槽其實算唔差
西北呢啲都照衝唔難解決既

下年仲有更好地段

頭批綠表如無意外都係彩虹，揀晒之後應該好多飛機師

雖然下年地段更好，但供唔供得起又係另一問題

綠表有樓係手會睇定啲既
而且有老人家既梅窩環境好又大(係唔方便出去飲茶見老友記)
白核揀晒就好大可能

供唔起都無法架啦
人在江湖身不由己，睇餸食飯
政策既野永遠無永遠我覺得always true
唔到我賺既有需要都買2手樓算

新一輪居屋周三截止申請，房委會資助房屋小組主席黃遠輝表示，單是在樂富房委會服務中心就收到超過7.9萬份申請表，但仍未計算透過郵寄或屋邨辦事處遞交的申請，預料最終收到的申請表會有10萬張。他指由於市場普遍認為樓價將持續高企、甚至進一步上升，故市民對居屋有較大興趣，今次申請人數亦是預期之內。

今期新屋居包括位於彩虹的彩興苑、梅窩的銀河苑及銀蔚苑，以及少量上期居屋貨尾單位，合共有2,100個單位，售價由139萬至385萬元不等。黃遠輝表示，梅窩兩個屋苑雖然位置較遠，但樓價相對較低，故仍有一定吸引力，亦反映了居屋不須按建築成本售出，而是按地區差異定價的做法恰當。他透露房委會計劃明年初推出下一期居屋，預計會有2,000多個單位。
對於候任特首林鄭月娥提出擴大綠置居計劃，加快公屋流轉。但黃遠輝就指擴大計劃反而可能會延長公屋輪候時間，因為作為綠置居先導計劃的新蒲崗景泰苑800多個單位到7月才能入伙，騰出的公屋單位亦要時間翻新，而且位置可能較偏遠，或要更長時間才能成功編配合公屋輪候人士，故要到明年初才能全面檢討計劃的成效。黃遠輝稱還未就房屋問題與林鄭見面，雖然早前曾相約見面，但最終未能成事。

新聞係咁吹奏梅窩

講真我唔覺得有咩唔好喎

睇你返邊區啦
我而家返九龍區， 將來有機會要去到將軍澳個邊返添， 當你每日既時間有三四個鐘會係交通工具上面渡過既話 ，你就唔會諗梅窩

中環就可以，其它真係唔好諗

白表單身今次會唔會超60倍

打錯，係600倍

而家D人成日講野有盲點 咩下批地點正呀等下次 其實你都要禁禁機估下自己"等唔等到"

1.居屋價格唔係鳩黎 係市價7拆左右 你諗下而家所有區既樓平既都要15000蚊尺
折完400尺都要 保守都要450萬 未計黎緊既升勢, 雖然有9成,但計埋你雜費 修裝其實首期都要一個DOUBLE

2.抽唔抽到都成問題 當個選擇愈好 你要既運氣就要愈大 你覺得好既同時都大把人覺得好 到時侯可能頭組NO.都成千幾二千人, 你有無信心係個1/100入面中

白表單人有 50 個位，唔介意偏遠地區同低層近垃圾房其實值得搏

無錯

居屋唔裝修係住唔到人，依家公屋一房D裝修套裝都要收你13萬啦
要預好多支出

雖然話就話有幾千個單位 但你諗下呢幾年淨係居屋申請既人係有多無少 靚位綠表既申請應該仲多

一定好多 係好多人無計過

裝修呢 D 食水可以好深，除非你有熟人幫手。
有朋友新屋入伙，佢叫佢老豆同班叔叔幫手，碌盡人情咭用廿幾三萬將成間近六百實呎既單位爆曬再重做（水電都係），裝修完去參觀同人地過百萬豪裝無分別 。

係，所以白表如果有揀樓機會真係唔可以太揀擇，上車先再算

裝修唔識人既話好容易俾人搵笨柒

係好多人都係覺得抽左先算
撻訂就是這樣鍊成的

好認同

唔識人好正常，預左要比人搵笨柒架啦
只係搵完我笨柒唔好要我有手尾跟

唉我都頭痕緊搵咩人 ，最近聽老豆講好似佢識人裝修

呢D真係睇手勢 多數問佢地拎REFERENCE
有既唔代表好 但無既多數都伏

我直接問返公司個判頭介紹(不過都係暗地問)

小弟除左泥水外都識d
主力做電，唔知慳得到幾多
不過加埋老豆要60日內搞得掂，好有挑戰性

撻訂係即刻拎番出黎俾今期定留番下期？

下次

有另一種情況，係揀完樓但無交本票，咁樣係即刻攞返出嚟賣

如果仲賣緊就比今期，幸運地有人撻訂既話，排後面既家庭都可能突然有間彩興2房高層返生比你買

係就爽呀

上次有人揀完但無交本票，唔知做乜

揀完先發覺唔夠錢

要排你前面個2房撻先得，仲難中過六合彩呀

係咁既話 即日去買張六合彩
話唔定收樓又收錢

我果次都有
條友揀埋d坐向奇差但靚no.，結果下午唔比錢，應該係睇返圖發現中伏

唔係掛

係，但可能你前幾個人都無留意，無買間2房留返比你呢
這些機會不是屬於我的

所以話希望在明天嘛

黃興桂成日話，未完場，唔好慶祝住

我老豆做裝修，到時佢搵埋d兄弟一齊做，唔駛出去比人做水魚

果200蚊 幾時會扣數嫁？ 我見有人扣左 但我查完個戶口未扣

咁啱幾日紅假，放假完等多幾日仲未過數就打去問下

唯有係咁

10萬份申請都要啲時間處理

因為我係郵寄 所以有d擔心

最多寄失既姐

我當初親身去交，到攪珠後要交資料審查就寄掛號

我4月1親身交冇信收嘅

等多段時間無既打去問下
地址寫得清楚嗎

4月2親身去交無信，但支票已經扣左數，幾時先有回信

其實係咪非單人既審查資料時間會耐啲?
或者假期收表個組人處理同閒日唔同?
9估

我有問題想問

我早幾年未出身同家姐一齊申請居屋，抽中左， 但層樓我唔係業主。

到時我結婚可唔可以用我同我老婆當一個家庭申請居屋？？？

據我知白表落得名申請就用左個一次既得益同埋必須係業主
即使係房委唔同既計劃都計一次性

你你之後除左名?
唔知有無錯

你算係關鍵成員（少左你就唔係非核心家庭），好似要入伙後2年定3年先可以除名
未夠年期唔可以申請居屋

大家收到信未，我一號交表，到而家都未有，錢就扣左。

咁岩撞正假期，等下啦

【壹鏡頭●全航拍】新居屋最平139萬 近沙灘碼頭

【壹鏡頭●全航拍】彩虹新居屋最平248萬 獅子山景

咁我家姐老公駛唔駛加返名？

你搞清楚你自己係咪業主先，唔係既話一般都係除名後可以再抽(洗唔洗過冷河就後話)，老公名可以唔洗加

仲未扣數呀個戶口

今日先假期後第一個工作天，今日入票明天先扣數喇

乜唔係一世人得一次資助房屋咋咩
咁我除返阿婆個名出黎抽過啦

做過居屋業主就唔可以再抽

業主 / 業主伴侶無得再抽
其他家庭成員可以再抽，中左揀埋樓會叫你除名

唔洗心急喎
六月先黎抽樓
佢地做野唔會爽手得去邊
而且早拎都唔等於抽到

下期用阿婆名抽先
婆婆我愛你

八掛下，你父母雙亡?

健在

即係唔係核心

即係排唔到長者隊，仲衰過抽單人
你仲愛你婆婆嗎?

可能 DQ

仆街正苦係要人父母雙亡先安樂
同返老婆抽算
老婆我愛你

聽講2014居屋又多7個撻訂，今期又多左7個貨尾可以買

唔係放係再下期賣咩

2014居屋撻訂全部都今期賣，到今年8月揀樓佢地應該都收哂樓，會有最終撻訂數目

各發展項目可供出售的重售單位數目可能有所更改並可能多於上述數字。最終可供出售的重售單位資料，將於開始選購單位前公布。

都唔關白核事架啦

師兄唔洗憂啦，長者優先完都到你地

我之前聽過巴打話如果之前有人揀完樓但唔好彩交易失敗會將該單位推返出黎??.
我睇申請須知就有提過下

2014果期陸續要上會收樓，好快就知最終有幾多撻訂

關架
依家單位總數多左，可能就係果幾個決定你係買到定買唔到架

封信究竟寄左去邊
等收信都等到精神緊張，放工要仆返去睇信箱...然後又得個吉

我今日睇左兩次
未有

今日去睇信箱，見到有封政府信件，心諗終於到

一開信箱，頂!!選舉委員會

我都收到

我收email喎
我老婆收紙

港島區真係快手啲
因為選管會封信都係早佢幾日

你當日登記做選民時有俾email就send email俾你，無就郵寄俾你

有信未呀
扣數未呀

【本港樓市】美聯：二手居屋均價上季破四百萬，新居屋難滿足需求

《經濟通通訊社１９日專訊》美聯（０１２００）首席分析師劉嘉輝出席記者會時表示，新
一期居屋提供逾２０００個單位，錄得超額認購申請超過４０倍，反映大批市民希望購入資助房
屋。
他表示，樓價持續上升，上季平均每宗二手住宅註冊金額為６６４萬元，二手居屋註冊金額
為４１０萬元，兩者均創歷史新高。
他指出，今年第四季可望推出資助房屋還有６２０伙，明年有４４００伙新居屋供應，但相
信仍難以滿足市場需求。

仲有無人未收到信, 好驚封信寄失咗

4月8號去樂富交表，今日扣左數了

選舉果封上星期中都收左

放心，你不是獨單一個

我都未收到

各位定啲嚟喎

仲未有信

好好笑
成班友等拎信

親身交都要等佢寄信覆？

有冇綠表既收到 ？

綠表就唔洗擔心啦,你交左,有乜資料唔夠房署一定會聯絡你

過咗deadline先叫你改簽名

所以有排

開始為下期做準備
如果而家間居屋阿媽名下，咁我叫佢同老豆離婚，老豆過左65歲，我係咪等佢地離婚一年後可以同老豆以長者家庭申請下期？
利申:不孝子

仲要睇當年有無做過借款人，同埋離咗婚住邊 ，申請時仲要申報address 你係咪諗住離咗婚仲住返係度

有信有確定有得玩，有號碼等攪珠

一樣會有信收到

即係無論點交都要等佢寄信覆

梗係

原來當年做過借款人都當享用左居屋權利架？ 真係唔知
地址呢家野，到時真係要可以求其租住間先吧？

又loop返去一句:你有無睇申請須知抽居屋係唔知幾時先抽到，你咪慢慢租

根據佢揀樓既系統
單人係咪會淨返梅窩

你當係喇

星期五都仲未扣 唔通真係寄失

三個字 痴撚線

各位巴絲收到信未
利申：仲未收到

銀行過數未

未

支票戶口扣左錢了
但信都係未收到
其實我單人白表 想買彩虹細單位是咪冇可能
另外想問下幾時會推出白居二
白表抽中居屋應該都冇咩可能
但如果係白居二 可以有幾多%

而家無人答到你
不過我都係博彩虹

巴打, 想問下你幾時交表嫁???

收到信未？

上星期5 就收到

老豆老母份表同阿哥份表同一日親身交
阿哥果份收到信，老豆老母果份仲未收到

同埋老豆當年好似有份幫手供我舅父果間居屋，樓上果度話咁樣都算用左一生一次既福利？？？？？
好驚呀屌

如果當年做過業主或借款人咁就

多唔多巴打銀行仲未扣數

咁如果係不合資格佢會唔會都會寄返信同我講？？

因為我問我老豆佢又唔係好肯定，佢又答唔到當年係咪做借款人
巴打知唔知如果做借款人既話係咪要填過d咩或者有d咩步驟？我到問下我老豆

十一號寄到而家都未扣數

咩信都冇又未扣數

平常心啦，今期正路係無咩機會抽到

其實應該好多巴打收到信啦
不過收到又唔代表d咩
只不過係入場券姐，想抽得中真係難過中六合彩

4月2去樂富交都仲未收倒信
定係揀左家有長者既都唔會有信住ga
定係連玩都唔比我玩已經DQ左...

被dq會唔會收到信 ？
5號現場交表到今日都未收到

會唔會非單人要審計
講真政府做野係慢
準時收工

6號現場交 支票扣左錢 但未收到信

2呢現場交 支票扣左錢 的表示，今日又無

8號現場交,收到信,同女朋友一齊交,個申請編號連住,請問有咩影響?

4號 same 難道白核多野要 check

收到信啦 錢都扣埋
利申: 白表單人

綠表真係唔洗理 ？
到而家都未過數

有冇白核收到信

白核未收到

白核未收到 但扣左數

白核未收到 扣左數

白單人收到

白單人收到 １０號交既

未收到信

邊啲耐性，銀行過數未?

尾二嗰日 親身去交 form
早兩日見到支票扣左數
未收到信

下年如果推長沙灣啓穩真係爭崩頭
不過抽到可能都冇錢買 市價7折都要萬幾蚊呎

白表有入息和資產限制，可能未必買得起，可能俾綠表富戶買晒

終於扣左數

頂果批月入22k-26k咪供得起囉
綠白50:50 應該點都淨番d掛

有無人試過彈票？有無得補救？
只係e-banking見到彈左，未收到張票，個acct係有錢既，我諗係簽名度有D問題，聽日會去銀行睇下咩事

白核想抽長沙灣
唯有做多啲好事儲下運氣

比主任睇過OK
都未收到信

一早過咗
係咪打電話去問好啲呢？
好驚原來填錯咗地址

x2，扣左數仲未有信

終於收到信

今日收到信！

申利：白表單人，博中第一個號碼！

首選梅窩？

9成9㨂淨尾個50間係梅窩
不過唔理了，抽中照狗衝

今時今日沙頭角都幾百萬，抽到梅窩都買咗先喇，起碼唔洗租樓

11號交單人白表而家都未收到
數又冇扣
是咪被dq 了？
我支票冇寫日期關事嗎
填果時冇上黎追post...

白核都收到信啦

浪子巴 又係我
到依家都未扣數 係咪無地方可以打去查詢？

心急既話星期一打去問下

親身交左一個月都未收倒信，打去問左話未寄灑，會6月前寄

等下喇，有人已經問咗房署話未寄晒

10萬份申請表要啲時候處理既

等下喇
我第三日親身交都係今日先收到信

連數未扣先令人心急

咁等多陣...

白核今日收到信喇

收到 係咪最後兩個位就係NO.?
係既我係90

無錯分組號碼係最後兩位數字
然後同你一樣最後兩個號碼係90既視為一組
再用電腦編排你地個組入邊既揀樓先後次序

相認

利申我唔同

巴打希望有機做個鄰居

唔好意思呀樓上嘅巴打
你地話抽中梅窩都照狗衝
有無想過交通？地點？返工時間？
定係有其他更好嘅原因呢？

交通其實都係得個兩樣 唔係車+東涌線 就係 船
兩樣都有更表+需要時間 自己計計加埋safety 都估到架啦
原因?250萬9成按 500尺 你邊到搵

仲未有信呀

我都有想過250萬500尺係抵到爛
唔知可唔可以自己揸26（申請准許證）

26 出入同玩命無分別

冇既，要揸棍波拖波囉，問題不大

26炆D 路都唔太平整 夜晚好易中伏

仲有牛 正宗牛屎區

10尾

大家心情如何

搞好晒珠有晒次序再諗

尾數29 有冇人一樣

我未
親到將綠表交去屋邨房署都未妖到回信
利申：10/4已交

我都係
數就過左

利申3號交

其他巴打當中有意思嘅諗法
1. 同兩老交換，佢地住梅窩退休，後生住返市區
2. 出部Van仔，假日做兼職禁區司機

申請須知18.5有寫到
會隨機抽查住客出入紀錄
如果你個人申請但同兩老交換就要留意返

49巴打

我就係早你一日去，仲等緊...唉

仲要等到6月

其實白表抽到又岩心水真係食白飯都供

食白飯都供未免太誇張
一個傷風感冒就粥水都無得你食架啦

加埋其實唔係好多單位 .... 深水步個個反而大機會D

頂唔順再打去問多次，無信未寄都可以問倒個抽獎no，佢直情up左no比我
尾數01

白核，未收到信未扣數

有無做左D咩可疑柒事

另一半有樓無出聲

白單人
信已收

郵寄的

我都想

食藥算數

有無貼郵票 address有無寫錯

分分鐘寄失, 應該扣哂數喇掛

我張票過左數, 但係仲未收到信

過左數都安全啲，起碼有證據肯定佢地收到你份表，寄失就真係無得搞

呢個真, 寄既根本唔知收唔收到份表
連追既機會都無

仲有另一解釋既，就係房署職員實際上收你份表但整唔見咗 不過可能性應該好低

所以我之前話唔好寄，舊年好多人寄去補資料都寄失

抽中兩個相連細單位係咪可以打通做大單位

應該唔得，政府樓設計2個單位之間幅牆大部份都係主力牆

咁多申請表寄失唔奇既

要等正式售樓書睇下先知既，不過兩廚房相連果個就應該唔係，邊有主力得10cm厚

收到信 但張票未過數 是否RIP

錢就一定會收
唔會還，俾得號碼你應該入左登記啦

咁封信講咩

封信證明已經收到我既APPLY

無number俾你？

綠表仲未有信

有長者隊係唔係應該有兩組number?
點解得一個w字開頭既number?

係咪唔合長者資格

兩個都長者ar

夫婦，全長者

封信應該有電話，打去問下

就黎6月 仲未公佈邊日抽

你地有tick到第四部分嗎?
打去問問了解下

係咪你搞錯左長者資格?
咩人都應該得一組NO.

家有長者個一組有另一個號碼的

即係排唔到家有長者 就會排白核/綠核?

yes

有呀，等陣打去問！好擔心

打左去話得一個number排兩邊隊，改左玩法？
有無人2017居屋，白/綠長核confirm下？你地有一個定兩個number?

2016長者召喚

心灰 數都未扣 打過去問1823 條友話17號應該扣晒數同收到信 打定輸數 以後都唔靠人

幫你交果個人交咗去邊

有信了

我都係有拎住個家有長者。
2號去交，琴日終於收倒信啦～
上星期仲未有信時，打去問申請編號，就算家有長者都好佢係出一個號碼，但到時攪珠自動有兩個機會。

W號碼只會出一個，攪完珠排次序先會比WE同WM號碼你
個W號碼只係用黎抽籤架咋，依家未分隊當然只得一個no.啦

房署果面正式打黎話無收到表 我真係地獄黑仔王

6月準備

郵寄

浪巴
係置業區轉過黎請教一下居屋問題
獨居長者買居屋有無優先？

無喇，一個人不論年紀都係計單身

呀婆開聲叫我買居屋同佢住
但係我同佢做唔到聯名。。。

係咪綠表獨居

佢本身獨居公屋
但身體差左
想一齊住
綠表

可考慮二手，你做擔保人，咩細情況要問銀行，抽就唔好喇，因為單身計無優先權

綠表單身大約有幾多quota?

今次係50 quota

如果真係要我買 緊係想抽新啦
不過50真係好少機會

抽居屋難中過六合彩，單身就算抽中有樓揀啲單位一定係籮底橙

咁可以叫佢唔駛諗
一係我努力d買私樓

why not both 買完居屋再買私樓

買完居 買私要壓測
難好多
買私再買居係唔係最正

有個Friend好似夠錢買私樓但都係交左單人綠表

得50個位，拎200蚊去食好過

無分別，擔保人係你，你一樣要過壓測

居屋有壓測嫁？
真係唔識
另外 二手居屋係唔係都要揾agent

你當有先喇，梗係作最壞打算架啦

你搞按揭似乎都係要做返壓測既
呢樣房署唔會幫你向銀行保證

btw 已經6月

係唔係同私人市場一樣
揾aa?

可以唔洗

仲未知幾時抽籤？好緊張！

係 不過我又係自己攞黎衰 唔親自交過去

話說我孖我表弟用非核抽 如果咁好彩抽中左
買樓係咪要兩個一齊簽名買？

無記錯既話擺得落名申請就要有業權
同埋兩年內唔可以轉讓
成功買到兩個都唔可以再參加其他房屋資助計劃

唔洗2個一齊買

咁買果下 洗唔洗佢都到場簽名？
定我自己一個都得

唔做業主既可以連揀樓都唔洗去

明白晒 唔該巴打

大前題係唔想做業主果個唔可以係申請人

其實我係申請人 我孖我表弟個名 佢就唔想 都唔會做業主既 最好㨂樓都唔好煩到佢 因為佢只係出個名俾我
點都好 唔該晒巴打你

冇追 post 幫朋友問
單身白表如果抽中，邊個階段要係公屋除名？（非戶主）
同埋中左會唔會影響公務房屋福利？（未過三年試用期）
Thanks

浪子巴打，想問房協可唔可以做到95%按？
想抽緊調景嶺果盤

好似同房署果啲一樣，綠5%白10%首期

第一條收樓後60日內除名
第二條除非你買咗，如果唔買你三年後咪跟公
務員房屋褔利條隊排

綠表5%首期?
咁又幾正

咁都要你供得起先得，首期越少每月供款越高

但月供都係同每月儲既錢差唔多

供得起咪去馬

巴打想問 95%按, 月供年期係咪根據返樓齡?

到宜家都未收到

有冇巴打都未收到？

支票過數未

浪巴、你點睇調景嶺房協盤
會唔會一萬呎？

唔知呀，但根據往績房協樓不嬲都貴啲，我估應該唔平喇

過左數

星期一打去問下

好，吾該巴打

年底有屯門石排同將軍澳兩個居屋，
有冇巴打留意緊
300-600呎

房協唔方平

每個屋苑得幾百個位

雖然房協只可按9成，但抽中都想9衝

繼續租會好d
下個會樓講爆架啦

如果500萬開波點衝

而家d樓都唔係人買
5球買居屋？食左屎咩

照衝好似係

呢個真，而加居屋有盤放，都係會爆買

以石排居屋黎講，照貼隔離山景邨(係樓貼樓)，十字馬路邊，對面係工業區。躁音同空氣質素超班

對馬路果邊一定聽到丁丁聲架啦，唯一好處係交通算方便，樓下輕鐵站，遠少少有960過海

係我黎睇
房協出新樓賣500萬唔係問題
最緊要睇地點，間隔實用，環境配套等
睇過晒啲條件係值既我都會考慮

500萬買私樓唔好？

中左就一定無左公務員房屋福利 房福一生人一次

感謝解答
但想問多少少
因為而家個 point 合資格抽
如果買左，之後個 point 升左可以拎非實報實鎖房津，仲可唔可以拎房津？

有！！期待緊調景嶺

睇黎你唔係好知市價...

最緊要係份圖則間隔試正，好洗好用
地點配套方便
私樓定居屋對我黎講自住就無咩所謂

呢個痴撚線政府係唔會再起返 康和式
除左 乜乜花園 呢啲私人參建居屋外
無一類間格好得過 康和式

我點樣唔知市價？
500萬買唔到私樓？定你想講買唔到大尺單位咋？
500萬你供得起點解唔立即搵私樓要等抽？
你係咪肯定一定抽到先
到你抽唔中又想買間私樓個價都唔等你啦

綠怡500幾600萬既三房反而最快賣哂架
佢市價7-8折完仲有會所，管理費估計都係2.2/呎
好過好多私樓啦

不過提多樣野，房協樓買左之後1-2星期內要去律師樓簽埋約同比印花稅，而房委居屋係臨收樓先比印花稅
即係買房協樓花唔只係比首期咁簡單

其實買樓好personal 既
覺得私樓好咪go ahead 嘍
大家觀點唔同啫

有冇人知幾時開彩

係wo又話六月幸運大抽獎既，無灑聲氣....

乜原來住緊公屋 都可以抽白表
抽中先除名
有朋友全屋仔 全家都單身白表 當買大細

有公屋住緊心態都同白表唔同

舊時公屋4人家庭都幾大下

今期個D 仲要最細都300尺 幾撚抵玩

開頭以為要除左名先抽得
原來抽中先除都得

黎緊兩年仲有機會，房屋福利既要盡力爭取

叫你朋友單身抽唔好咁大期望

有得揀已經係當中左

無錯，單身既真可以有太大期望，有機會揀樓就唔好嚴三嚴四

180萬 300尺
比垃圾房我 都狗衝啦

Btw 上次綠置居單身 屋企人都有中
第三個no. 揀樓個陣高層靚位都有
但單人樓太細 所以無揀

200呎唔夠

無咁大
好似90幾炸

幾時抽籤？

仲未公布
我都想知有效白表有幾多份

新一期居屋計劃位於彩虹及梅窩，合共提供2057個居屋單位，以及35個居屋回購單位。房委會將於本月22日進行攪珠，以決定申請人的揀樓次序。

申請期已於4月12日截止，房屋署公布最新數字顯示，樂富的香港房屋委員會客務中心累計共收到約9萬份居屋申請表，超額申請達42倍。今次3個居屋項目包括彩虹彩興苑、梅窩銀蔚苑及銀河苑，實用面積介乎368至552平方呎，售價介乎139萬至385萬港元不等。

出左6月22 lucky draw

長沙灣居屋

下我以為公屋黎

應該係公屋黎?
如果起左咁多應該今期抽喎，起得仲快過梅窩

房署新居屋大部份都係公屋則

佢係副食品市場隔離，應該唔係公屋

22號即係大約兩星期多啲
好緊張

9萬份又好似無往年咁多喎我有無記錯

哇海景居屋

南昌肯定搶到痴哂線

留返層梅窩俾我

得個海架咋，附近乜柒都無

【新居屋2017】鐵定本月22日攪珠 逾2000單位中籤「幸運兒」揭盅

新一期居屋已截止申請，房委會已決定6月22日(星期四)舉行攪珠，決定出十多萬申請者的揀樓先後次序。由於今次收表數目有可能超越過去最高紀錄，故極有可能白表申請者中，只有攪出首個號碼的人士，才肯定有揀樓機會。

有力打破13.5萬宗申請紀錄

房委會早前表示，單計樂富客戶服務中心，截至上月12日的下午7時，最終累計收到約9萬份申請表，超額認購42倍，即最少42人爭一個單位。不過相關數字仍未計算經郵寄遞交及屋邨辦事處接獲的申請表，故預料最終數字勢必衝破10萬份大關，甚至有力挑戰13.5萬份申請的歷史高位。

房委會已決定於本月22日舉行攪珠，中籤者可於8月揀樓。參考上期居屋申請，當時房委會客務中心接獲5.28萬份表格的紀錄，另約8萬份經郵寄等方法遞交。公屋聯會早前已估計，今次極大機會打破2014年房委會累收13.5萬份的申請表、超額認購61.5倍的歷史紀錄，最終收表數字或會高達15萬，即超額71倍，每71人才有一人可揀樓，換言之，過往申請人數佔更大比例的白表人士，極有可能只得抽中首個號碼的申請者，才有機會揀樓。

今期推出新居屋為彩虹彩興苑、梅窩銀河苑、銀蔚苑及少量居屋貨尾，合共約2,093伙單位，售價介乎139萬至385萬元不等，其中梅窩銀蔚苑，最平單位僅需139萬元；樓王則位於彩興苑，售價為385萬元。

唔你對住垃圾山都算係咁啦…睇餸食飯
不過浪子巴你一早就……

下年一定再創高峰

居屋加公屋 想點呀

之前長沙灣居屋改撥左去公屋，居屋係側邊再起過
所以長沙灣居屋位置係特別亂

綠表係咪都有100個QUOTA比單人的?

如果兩兄弟呢D一般家庭(綠表)係咪仲難中過單人

你不如出年先問

50個比綠表單人
如果你係兩兄弟入一般家庭(綠表)，同綠表夫婦係有一樣既機會，因為綠表家庭無分核心 / 非核心

浪子巴爆發了

綠表有得去揀樓既機會比白表大

而家先見到呢個POST

唔該晒巴打

完全明白

收到信都費是拆，攪完珠真就算中左都要等信補交資料 。

未爆

綠表家庭已經算係前果批

因為綠表揀先?

揀樓次序按號碼組別同埋電腦隨機次序分配
綠表一個，白表一個咁樣去

2，3，5 號地盤係居屋（海邊）
6號係公屋（內街）

居屋海景得幾年
之後出面會再起私樓

Ref:

Btw, 9X 年代不嬲都係公屋+居屋咁起

綠表實中到,綠表d人抽到梅窩咪好大機會pass比下個
又唔係冇屋住,住梅窩交通費又貴又唔方便
唔係返機場/中環,真係來回4個鐘
仲要冇得出夜街

前面好似已經無地，填海起私樓

起碼都起塊屏風賺番夠本

拿，買架快艇出入你想玩到幾點返屋企都得，仲有用過波子呀

打風/落大雨果陣即刻反艇

梅窩緊係買貨van

其實白表用長者抽果d, 會唔會check返個長者或其配偶係咪真係無樓揸手架，今時今日仲有咁多長者租屋住咩？

緊係會
政府有晒數據既，咁易過到啲政策就好有問題

過就唔難
最難係個長者政策根本係廢既
有幾多個後生仔孖住個老野真係一齊住

呢個就真係唔知
我覺得佢而家家有長者quota 600似乎太多

基本上宜家靚啲既大單位俾家有長者買晒

長命契都冇用啦,擺明借老野個名一用
之後都會擺埋佢一邊

我老豆同老母一齊住叫唔叫家有長者
我唔係同佢地一齊住
佢地可唔可以買

雖然我無數據但感覺上
香港既長者一係就好窮，一係好有錢
可能政府想因應人口老化而安置老人家?

睇申請須知
配偶要一齊申請同埋是但一個都唔可以有任何物業
受惠過房屋福利

又唔係個個咁既，不過肯定唔係100%全部同長者住

理念係想後生既妬老人一齊住，家居安老

仲要睇年齡

係2個都唔可以有物業

無可否認有呢啲政策的確係迫到啲人陪長者住既
希望下年會調整

婆媳糾紛

白長都好多要求，唔知白長多人定綠長呢？
綠長反而好似無資產同入息限制

嘩 好想要

海景公屋唔知咩玩法
交稅o個d又唔去幫，首置呀起多d居屋呀咩都好。大把人夾心上唔起離地車。居屋少到要乞衣咁搶

重講緊 , 你睇下政府行緊咩政策先

假設核心家庭二人抽 要抽中第幾先有機會揀樓

起多少少都唔會影響到私樓炒掛，而家居屋真係少得可憐

有機頭簽先得

聽聞今次白核要第一粒珠先有機會揀樓

咁又係 有d又長者優先 單位又唔係多。

無懸念
機會就好難講
唔知多唔多人要梅窩
我Ff緊有機會上去睇

我同啲朋友講，基本上抽居屋係每次都要抽，抽中你先再算

次次都有抽 不過次次都⋯

我有朋友今次抽第8次

黎緊兩年既居屋同其他計劃都有興趣
睇緣分

同fd傾開計，大家都係綠表人士，
但佢就覺得抽白表好d，起碼抽中唔洗退公屋，
兩老繼續住公屋。但係人都知白表好難中。

住公屋抽綠定白？係咪抽綠買居屋好d？

請指教

其實一個人用單身白表抽同兩公婆用一份白表抽，個機會率會差幾多？

無話好唔好，要每個CASE去睇

白單基本上係博 今次2039個單位入邊既50個名額
白表夫婦已經屬核心家庭，繼家有長者之後個600個後淨低1439就係你地
不過當然好睇你申請編號同隨機次序既先後

個1439仲要同綠表家庭分

其實梅窩日後會唔會起港鐵???
如果係起港鐵 交通問題就解決晒

可能要等到個孫果代先有

發下夢先啦
連一條公路駁去北大嶼山公路都冇

比我揀都係坐船啦....

鐵路無可能啦
就算起條路直接出北大嶼山公路都起碼要2030年後

FYR
港珠澳大橋 係回歸前開始講

東大嶼山都會 其實好耐之前都有講過類似
竹高灣貨櫃碼頭

今次買梅窩 應該等到佢變舊樓就會起好條路

一九九九年七月十四日（星期三

（二） 按照一九八九年的「港口及機場發展策略研究」，竹篙灣用地原供興建貨櫃碼頭及貨櫃後勤用地。鑑於在青衣島的九號貨櫃碼頭發展已有決定，並考慮到近年港口貨運量增長下調，我們估計由現在至未來五至十年內也未必需要興建十號及十一號貨櫃碼頭。我們現正考慮把建議中在竹篙灣興建的貨櫃碼頭設施遷往屯門西部的可行性，該處會較接近珠江河口及貨櫃的主要來源地區。我們倘若得到立法會的撥款，顧問研究將在明年進行，探討把屯門西部發展為貨櫃碼頭及與港口有關的用途的可行性。

（三） 剛完成的「新界西南發展策略檢討」建議盡量拓展這個地區的旅遊及康樂發展潛力。政府就大嶼山東北所建議的修訂計劃，正好配合新界西南發展策略檢討所訂的規劃目標。根據這個策略檢討，鑑於大嶼山東北提供了興建主題公園的理想環境，這地點極適合發展為旅遊重點。而大嶼山西北部（即東涌、昂坪、大澳等地）及南部（即貝澳、長沙及塘福等優美泳灘）則可互相配合而發展成為其他旅遊點。

未來幾年計劃會繼續發展北大嶼山，會填海再起住屋
不過點樣增加鐵路發展應付人口需要以及梅窩就似乎未有

22號攪珠?

奇怪到今日都未有房署講既正式日子
暫時新聞傳出黎話係22號

平常心啦，咁心急會好折磨
抽得較前位置會有信同sms叫你交資料架啦

有無人知長沙灣新居屋多唔多3房？

得個number，乜都無

唔清楚，房署無否認就應該聽日會攪珠

攪完珠你另外個揀樓次序會再抽過，另一個號碼
即係尾數50有40000個人就將個組人由1排到40000

好似係，睇上年啲人講

白表除左第一組 其他組係咪無用, 好似有啲多舊魚

所以佢地留番100個俾綠表白表單人組別
如果綠表個50唔用會撥歸白表單人個度
但qouta用左又買賣唔成功放返出去就比非核組

都係果句，抽就有機會，唔抽肯定無機會

明日舉行「出售居者有其屋計劃單位2017」攪珠儀式

2017年6月21日 14:56上一篇

香港房屋委員會（房委會）明日（六月二十二日）上午十時三十分為「出售居者有其屋計劃（居屋）單位2017」的申請舉行攪珠儀式，以決定詳細審核申請人資格及選樓的先後次序。儀式將由房委會資助房屋小組委員會主席黃遠輝主持。

房屋署d人今次都應該幾忙
抽中梅窩應該有大部份人唔會去馬,跟住又要搵後補,後補果d唔去,又要再搵

係彩虹梅窩一齊抽架，抽中咗只係叫你去揀樓

等聽日 抽中左即刻開個cad 畫定shop drawing

聽人講上年個次就好多no show

係呀，其中一個原因係樓市好似跌緊，啲人覺得佢定價貴

今年唔中，下年加人工就過上限，所以唔中就唔使諗

祝你好運

咁我諗今次唔同講法
同埋想問另外個揀樓no. 係咪同一日出埋定個別寄信比較先既人架?

佢應該會因應市場同樓價而調整
我見2016去到2017兩次有上升左
除非巴打加好多

應該都冇嫁啦，除非閃婚

白核35號留名
預左唔撚中

去到揀唔到彩虹,得返梅窩
d人到時唔要,咪一樣要call人後補

咁就唔會今日忙喇，應該要揀晒彩虹之後就飛住去

幾時出爐

仲有一個鍾, 抽完官網公佈?

梅窩個情況
究竟會係仆住去定係咁飛機呢

會有直播/轉播?

有望1001

我估飛機

係咁飛機多啦,除非真係退休用
交通咁唔方便,有幾多個人諗住一世係機場/中環返工
平時出入又要做灰姑娘

鐵路又冇,一條路駁去北大嶼山公路又冇
住條撚咩

上一次係就算抽唔中第一個no.，都有可能排先，因為家有長者/特別需要人仕係有優先權。
我上年睇到個次序表，排一千以內的有一半都唔係攪珠第一個no.

利申：上年抽中第一個no.，但排第8000

唔係好明個排法
點解咁慘烈

都唔明點解長者有優先權
老坑大撚晒咩

因為有好多人link埋長者一齊抽，變咗有優先權。總之有優先權先，之後先跟攪珠no.次序。上年抽中咗好開心，點之上官網check先知排咁後。我直接打去辦事處問。

但我唔知今年玩法有冇變，因為上年好多人嘈。

家有長者有兩組先後次序號碼
所以有啲亂的

我上年都係首號 但係排2萬
無長者真係呃錢

你係組別號碼既頭籌
定係個個組別入邊既次序頭籌

所以抽中都唔好開心住，上網check check自己排第幾先。
上屆好多人no show + DQ，所以我揀到青衣。(得返青衣同元朗揀 )

【新居屋2017】房委會周四早上十時半攪珠 《香港01》將現場直播

新一輪居屋攪珠將於明早10時30分舉行，將決定逾10萬名申請者的揀樓先後次序。市民對資助置業的需求熾熱，相信不少人都希望中籤盡快上車。今期推出新居屋為彩虹彩興苑、梅窩銀河苑、銀蔚苑及少量居屋貨尾，合共2,093伙單位。《香港01》將作現場直播。

公屋聯會早前估計，今次極大機會打破2014年房委會累收13.5萬份的申請表、超額認購61.5倍的歷史紀錄，最終收表數字或會高達15萬，即超額71倍，每71人才有一人可揀樓。

房委會周四（6月22日）早上十時半，將於樂富居屋銷售中心舉行攪珠，根據該攪珠號碼決定申者請揀樓次序。攪珠機內有100粒號碼球，號碼為00至99。該些號碼可對應各申請者的申請表上，申請編號最後兩個數字，即各申請者是否有機會揀樓，周四早上便會知曉。

今期推出新居屋為彩虹彩興苑、梅窩銀河苑、銀蔚苑及少量居屋貨尾，合共約2,093伙單位，售價介乎139萬至385萬元不等，有關申請已在今年4月截止。
或超過13.5萬份申請的歷史高位

房委會早前表示，單計樂富客戶服務中心，截至5月12日的下午7時，最終累計收到約9萬份申請表，超額認購42倍，即最少42人爭一個單位。如計及經郵寄遞交及屋邨辦事處接獲的申請表，預料最終數字可挑戰13.5萬份申請的歷史高位。

如有幸中籤，中籤者可於8月揀樓。公屋聯會早前已估計，今次極大機會打破2014年房委會累收13.5萬份的申請表、超額認購61.5倍的歷史紀錄，最終收表數字或會高達15萬，即超額71倍，每71人才有一人可揀樓。換言之，過往申請人數佔更大比例的白表人士，極有可能只得抽中首個號碼的申請者，才有機會揀樓。

live

36 可以收皮

乜都睇唔到

36 17 21

43

84

47

有冇人係36

皮已收

gg
再努力過

24 26

又收皮

85

唉
收得皮

唉

71

65

淨低果d唔洗睇啦

55

已收皮

利申:N.90

係睇自己最尾果2個數字？

1

我同事都係, 加油!

【新居屋2017】攪珠結果揭盅 頭5個號碼：36、17、21、43、84

27

66

中

78

恭喜!!!

63

準備揀樓啦
無記錯巴打係長者?

93

31

最後一個: 89

心情如何

頭10位結果順序為：36、17、21、43、84、47、24、26、85、71

唉 真係好撚頹
註左冊想抽間屋住 都咁撚難
咁搞 出生率點會高

我拖兩個長者

我仲讀緊u 冇諗過中

你唔註冊就更加冇機會中

人生勝利組~

父母幹供樓

已嬴

但我唔係核心 所以唔算家有長者

Grad咗自己供呀

咩組別？白核就可以

中左84，白表, gg?

綠表36尾

成功人士

點樣知道中?
利申:人在外國

要唔要男朋友

43 白表 係咪收皮

收皮

有機會

屌，傷心得濟打錯
31尾